<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>OpenGL[&quot;noël&quot;] Blog</title>
        <link>https://celeborn2bealive.github.io/openglnoel/blog</link>
        <description>The best place to stay up-to-date with the latest OpenGL[&quot;noël&quot;] news and events.</description>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Jan 2019 06:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <generator>Feed for Node.js</generator>
        <image>
            <title>OpenGL[&quot;noël&quot;] Blog</title>
            <url>https://celeborn2bealive.github.io/openglnoel/img/logo.png</url>
            <link>https://celeborn2bealive.github.io/openglnoel/blog</link>
        </image>
        <copyright>Copyright © 2019 Laurent NOEL</copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[Fin du portage des TDs]]></title>
            <link>https://celeborn2bealive.github.io/openglnoel/blog/2019/01/11/fin-portage-anciens-td.html</link>
            <guid>https://celeborn2bealive.github.io/openglnoel/blog/2019/01/11/fin-portage-anciens-td.html</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 06:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[<p>J'ai terminé de porter les TDs Imac 2 et Imac 3 / Master 2:</p>
<ul>
<li>Imac 2 dans Bronze Level</li>
<li>Imac 3 / Master 2 dans Silver Level</li>
</ul>
<p>Mon prochain objectif est d'homogénéiser ces deux parties qui sont actuellement basées sur deux templates de code assez différent. Je pense également à modifier le découpage:</p>
<ul>
<li>Bronze Level serait limité à OpenGL 3+ appliqué à la 2D</li>
<li>Silver Level serait l'application à la 3D, avec forward rendering, blinn-phong et lumières simples</li>
<li>Gold Level serait des techniques avancées en 3D: deferred rendering, shadow mapping, PBR materials et lighting, post processing</li>
</ul>
<p>De cette manière, le programme Imac 2 / Master 1 sera de suivre Bronze Level et Silver Level, et le programme Imac 3 / Master 2 sera de suivre Silver Level et Gold Level.</p>
<p>La partie <strong>Introduction et SDK</strong> est destinée à présenter le site, OpenGL 3+, le template de code ainsi que les outils annexes (CMake, Github).</p>
<p>Au niveau du template de code, il sera stocké sur la branche master du repository de ce site et sera basé sur les libs suivantes:</p>
<ul>
<li>GLFW pour le fenetrage et les interactions</li>
<li>glad pour le chargement d'OpenGL 3+</li>
<li>imgui pour la GUI</li>
<li>glm pour les maths</li>
<li>assimp pour le chargement de fichiers 3D</li>
<li>Une lib pour charger des modèles glTF (probablement tiny gltf loader)</li>
<li>nlohmann json pour charger des fichiers json</li>
</ul>
<p>Coté compilation, le template proposera un CMake permettant de rapidement ajouter de nouvelles applications et bibliothèques. Je mettrais également des scripts .bat et .sh pour la générations de solutions pré-configurées. L'objectif a terme est vraiment de pouvoir forker le repo, le cloner, lancer un script, puis coder.</p>
]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hello World !]]></title>
            <link>https://celeborn2bealive.github.io/openglnoel/blog/2019/01/06/hello-world.html</link>
            <guid>https://celeborn2bealive.github.io/openglnoel/blog/2019/01/06/hello-world.html</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 06:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[<p>Bienvenu sur le blog de ce site, destiné au TDs d'OpenGL moderne que je donne à l'<a href="http://www.u-pem.fr/">Université Paris Est Marne-la-Vallée</a>. Plus spécifiquement, ces TDs sont donnés aux étudiants de l'<a href="https://www.ingenieur-imac.fr/">Ecole d'ingénieurs Imac</a> et aux étudiants du <a href="http://www.u-pem.fr/formations/loffre-de-formations/masters/domaine-sciences-technologies-sante/mention-informatique/master-sciences-de-limage/">Master Sciences de l'Image</a>.</p>
<p>Il y a deux modules de TDs que je prévois de regrouper sur ce site:</p>
<ul>
<li>OpenGL 3+ donné aux Imac 2 (initialement disponible <a href="http://igm.univ-mlv.fr/~lnoel/index.php?section=teaching&amp;teaching=opengl">ici</a>)</li>
<li>OpenGL Avancé donné aux Imac 3 et étudiants du M2 Image (initialement disponible <a href="https://celeborn2bealive.github.io/opengl-avance/">ici</a>)</li>
</ul>
<p>Les deux liens précédents sont amené à mourir afin de privilégier ce nouveau site.</p>
<p>Bien évidemment les TDs disponibles sur ce site peuvent être suivi chez vous, sans être inscrit aux formations mentionné plus haut.</p>
]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>